香港人真係俾啲骨氣杯葛藍店得唔得

點解仲有人會繼續支持藍店咁撚on9，明明自己都去過遊行，但美心老麥炑八元氣呢啲又照食，究竟想點？

你話狗鐵難杯，有啲地方真係搭狗鐵方便過巴士，好難唔用呢點我明。但我唔明咁多餐廳，點解仲會繼續食中資藍店？

呢種咁低廉嘅抗爭都唔做，想點

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

認同
嗰啲根本扮黃

改變生活習慣唔容易
最好一大班人一齊做
有人陪就會轉

棄美心，改去大快活，面包食聖安娜

講就口頭支持，但老麥一出coupon就狗衝

好多和理非都做緊，呢啲自發重要過有人陪，要自我覺醒先得

美心呢啲餐廳無論立場係藍黄都唔應該存在

Agree

其實成日食m記真係好撚唔健康
又熱氣又盛
自從福喜單嘢之後已經冇食幾年

窮人真係好難戒老麥
窮起上黎一個包一餐

罷買指南更新左喇！ (10.28更新)

我地開左個Facebook page：
「罷買指南 Ba Mai Guide」()[/u]
裡面有個《罷買指南》相簿 () ，會定期更新！
一個相簿，畀大家一眼睇晒所有藍色/紅色大品牌！
相簿每張圖片嘅描述(caption)列明罷買各集團/公司嘅原因

希望大家繼續多多支持！射落海都唔好益藍店！
LIKE Facebook page + LIKE《罷買指南》相簿 + SHARE畀更多人知道

罷買罷食，已經係最低成本嘅抗爭，唔係咁都做唔到呀嘛？
至於罷定唔罷，罷幾多，每個人都有自由，可以因應自己嘅情況做決定，我地嘅資料只供大家參考。

已罷

你估我好想食m記咩
有錢先得架

剩係戒唔到M記

明白難處，逐漸減少，找替代品?

我d同事成日話撐示威者
但又唔上街同罷食藍店

今時今日仲飲starfuck食元氣木八 去360 買野都唔係同路人

有冇咁難戒M記呀

推

食日本製卡樂B好食過四洲集團代理既港版卡樂B

759嗰啲？

星晨旅遊曾經係8月5日全線門市罷工, 其他中資集團有無咁既吉士？
我一早上網訂機票酒店，唔會幫襯本地旅行社。

真係冇幫襯過藍店

你真係諗得太簡單
香港港豬真係好撚多架

己杯

早中晚餐都比大快活屌打

星晨都係中資

連登仔鬧人港豬
但自己又食老麥
講左咩自己參透下

買聖安娜包

首先你要呢世都唔好再搭港鐵 做得到先再講

700萬-200萬
個500萬係藍絲廢老同港豬
你估會唔會理你

好多3毛，失敗撚

咪係，去買袋裝包同樣價錢兩倍份量

聖安娜係毛己友咩

有時我真係去買2個悅當lunch/dinner
再沖杯好立刻/華田飲
可以好飽

2個包*

邊班呀，平時仲周圍打卡個班?

暫時唔見有咩好藍既立場
同埋算係本土味重既企業？

食個飯都要人陪 真係抵香港收皮

嗰啲根本係垃圾

首選支持咗小店先啦

Push

講狗鐵杯唔到
你又唔敢跳咁用2蚊得啦掛
食藍店紅底店又講邊抵制得咁多
我屌你啦

利豐

話時話 唔食千兩有咩選擇

老麥都係一半中資啫
真係戒唔到咪食少一半次數

可能有D人唔知去邊到睇間餐廳藍定黃

話佢兩句又話自認無骨氣
真係多得呢啲人唔少

香港老麥已經賣左俾中資
要食老麥去美國或日本食啦!

食黃店食到好攰，餐餐都要等半個鐘先有位

我日日都行緊黃色生活

唔係冇骨氣
嗰啲真係港豬

除左有時焗住要黨鐵
已經乜都無啦

日日抗 連綠我都唔食

P牌幫你推

比啲耐性，依個係持久戰，大伙keep住做，做到杯葛變成習慣變成風氣，要令局外人都覺得幫襯藍店好唔自在，好老土，好醜，出於自然反應同藍店割席。

#低成本抗爭，局外沉默大多數就算，如果係200萬+1入面嘅同行者咁樣都唔肯做，同啲藍絲用口支持一樣咁不恥。

一個包一餐你唔去麵包舖？

真係咁既話 出面堆藍店就唔會話就執啦

APPLE 中國製造 應該唔好買 等中國小D收入
買就買 三星

呢D唔覺醒的就 好打極有限啦 屌到今時今日都仲要人陪一係要人屌醒的 算啦 Ching

樓主唔洗灰 有好多其他真手足都做緊一樣的事

好多和理非已經不了
全力做freerider

你唔俾嗰班係藍屍咩，點解要話人唔做低廉抗爭係到屌同分化你不如落現場門口呼籲啦

聖安娜咪又係杯葛清單入面

咁幫襯d人係藍絲
我地可以點呀

失敗者的藉口

同一個理由可以用喺減肥，做gym，讀書，etc。

杯左成年了

就係無代替品先難戒

我戒到，食Kfc 取代（以前好少食Kfc，近幾個月食了幾次）

唐記啦

Exactly 囉

KFC 怡和喎都要抵制架

100%咗咩？ 唔係52%

MX難食到
仲要貴
未有反送中前一直都唔食美心
俾錢買難受

低成本又容易做
開一開個app就睇到黃鋪有咩揀

佢講緊成個連鎖集團包哂所有野 好難杯

想問翠河係咪藍?

如果夜晚冇野食都算 遊行真係無理由食m記

元氣一出優惠個個仆倒去食

Pish 我連m記都戒埋

（民記問卷）一份問卷都唔去做 仲講咩香港人反抗

何止餐廳 西餅都唔應該 東x堂都係

之前以為中華書局係台灣嘅

元氣仲排隊呀屌

集會都有好多人食m記

空氣包

罷食藍店太簡單了!!! 咁都唔做係咪心中咀咒黑警就當出左分力？

同意，我都唔明點解

推左先。。。盡做啦

其實睇得呢到都杯左架啦
做文宣啦 離開同溫層

正野

你望下茶木每日條隊

身邊大把同學上住連登 講住黨鐵
之後比錢入閘
帶過佢哋坐巴士 一出第二區又坐返黨鐵

咁多良心咖啡店
仲幫襯Starbucks Pacific coffee?

d撚屌成日覺得多自己一個唔多

罷食藍店真係好基本

我識一個和理非既po哂Facebook
總之有岀就打卡
第二日見佢上咗大陸食野 唔只一次

我一日三餐都黃店大家學下我

呢個唔係發酵問題
係佢包餡時包一大舊空氣入去

push

都幾多野要罷

我唔明點解香港人成日幫襯啲低質食店就真
養到難食多過好食

我叫雞從來唔幫襯北姑只幫襯陀地同外國

幫親一直都 先黃 後白 杯藍
M記要慳錢都算, 但扑野家19火鍋, starbucks 屎水都仲咁多人買, 真係諗唔通

食牙活啦

酒樓更加唔會去, 最憎飲茶
又嘈又多人, D 人又行黎行去, 又迫, D 野食又油, 入去1分鐘就想走, 2 分鐘就發脾氣

同埋好多爸爸媽媽都係買m記卷

一直都罷緊

咬了一口便知中伏，見麵包僅得丁點餡料，裏面空曠如防空洞，更說：「咁都賣$7.5」！

圖片吸引逾300人讚好，部分人笑言「畀錢買咗空氣返嚟食」、「『真空』處理過，保證衞生」，更有人戲言，「啲空氣多到漏哂出嚟」

食之前諗下被捕手足 你咁小事都做唔到？

我有個港女fd話自己黃
到啱啱先知乜叫新屋嶺
仲屌人唔比佢食吉野家

有時到物資哥哥幫手派m記包 搞到我都唔好意思同佢講我唔食

物資組派嘢食嘢飲嘅話可唔可以唔好幫襯藍店 我都知有少少難 但盡力而為啦

kfc都要杯 我而家通常等到大快活一到下午茶時間就9rush去幫襯

咁多野要罷
原來咁多港資出賣香港人
但佢地已經係香港人既生活一部分
長罷唔係一個辦法 市民都係會跪低
長遠係要大量裝修 令佢地知難退而退
執粒既執粒 令良心企業黃店上軌
唔係咩叫時代革命

我真係冇食架

四洲都要罷?佢做過啲乜

或者真係藍絲黎呢

明白堅持罷食講就易 做就難
但可以慢慢食少d 直至戒左佢
由今日開始就慢慢食少d M記 戒左佢啦
福喜食品事件後
你仲信金拱門？（香港區中資100%）

1021坐地鐵 有人好心買野食畀我地
一睇 一袋M記包
好意心領啦 但我真係唔食

借推

裝修通告更新咗！
入去睇最新用法！

通告=/=收據！原來有人唔知做完野先會出收據！

有得咁計架咩
咁撐警集會16.5萬人
係咪即係有600萬黃絲？

就咁唔食喳喎都唔係叫佢要做d咩
如果咁都做唔到，真係唔好話自己為過香港出一分力

罷食係低成本抗爭大家加油仲係見到好多人食美心

安格斯特價 個個都屌住買

咁港🐷其實唔少。

依家同朋友同同事出街食飯搵餐廳
第一件事就係搵黃店罷食藍店
只要你係一個圈子入面主動企硬做榜樣
久而久之個個都會有個意識跟住做

日日罷緊
有fd話要食m記都屌柒佢

咁你簡單咁答我你覺得港豬多定手足多

好多人話忍唔住要食
我dllm啦

我都係窮撚
但幾個月黎我都冇食過老麥同任何藍店
唔好俾藉口自己
你有心你就會諗到方法食得平

有冇諗過其實已經杯緊，但就算有300萬人杯緊都仲有400百萬港豬加藍係唔會理照食

買張長者卡先啦

美心 元氣 m記已經無食幾個月

M記直頭種左係根底咁
日日都見好多學生食

利申：非學生戒左5個月

pushhhhh

我明 我自己都好鍾意飲喜茶 唔飲我會死

經過就入去大叫: 比啲骨氣啦香港人，攞食藍店！

其實都多數支持小店，但附近無小店都去大快活，近排真係多人到要企住等位

係咪戇鳩？
咁少事都做唔到

潛台詞：樓豬仲搭緊黨鐵

何文田吉野渣大把ou學生食lunch食下午茶

或者係比較少上網既一群入左去

琴日lunch 見到元氣好少人
但係都有人食

同意 有個自稱黃絲既同事，日撚日食美心，已經同佢講咪撚食，佢仲食。激撚死我

尋晚打算食靠得住 但check一check係藍 所以冇食

樓下商場全藍/紅
依家喺屋企苦惱緊食咩 最近間黃店都要行20分鐘

驚比人周

讀大學個陣有時會買ok定7-11啲三文治加牛奶嘅組合，好似十三四蚊就有交易

順帶一提
有時好想支持黃店但每區真係選擇真係太少
Lunch想食個快既
個list個啲一係就未開，一係就唔係附近
唯有搵啲白店，但內心真係好想食黃店
希望會發挖到更多

其實唔好理人地點
至少自己同朋友出街主動要求食黃店
帶起個頭佢地會跟
好多人都太懶，或者唔肯定就求其食左
特別係啲淺黃(當然唔知佢地有心定無意)

香港有30%係港豬， 港豬乜店都會幫襯
60%係泛黃，可能仲會有有一兩成幫襯藍店
10%建制，唔知呢班畜生習性

我依家連711同ok都戒

無 同一類型嘅KFC價錢$40起跳

食野嘅取代選項比交通多好多，
仲去藍店真係講唔通。

唔去黃都唔好揀藍啦
btw黃店次次好多人

麥記，元氣，東海堂，優品呢四間品牌太高質好難罷架

仲食元氣嗰啲真係正一垃圾

抗爭係潮流

唔知ching有冇買開波股票六合彩個啲？

莫講話罷食啦，有啲人連戴個口罩都唔做

老麥有幾難戒？
廿雞一個垃圾餐
係啲街坊舖都買到份粢飯加野飲
洗撚食垃圾

再講
嫌出街食野貴咪買餸自己煮
簡單既煎雞柳+烚菜
用百幾蚊
係可以食足成個禮拜

是旦諗都有成堆解決方法

ching你咁都睇到？

我潛台詞係我公司喺同區，搭區內任何一部巴士、小巴都到

正確，我自己日日帶飯返工食

完全諗唔到有咩理由仲要食

九龍番工仲爽
日日中午清真寺免費咖哩
慳慳埋埋夠捐星火、眾志

替代品---爭鮮
或日式黃店

美心呢啲冇食
老麥好努力慢慢減緊唔食
麵包轉A1
每次入一間餐廳之前都睇下佢顏色先

義士面對十年監，自己日常麻煩小小改下都唔得？

包真係難啲 但餐的話其實kfc都係廿幾蚊已經有一個桶飯

我好 L 中意食美心同百分百
都罷左唔食
減少食老麥，改去大快活

其實m記盡戒就ok

有冇心得分享下

返工嘅話就自己帶飯

由6月開始已經罷食美心、元氣、starbucks、大家樂、東海堂，雖然屋企附近係美心集團包圍，但係有腳可以行遠啲食小店，竟然俾我發現原來有唔錯既，大家當係搵地方食好西又好，支持本土小店又好，行多兩步啦，有時放咗工係會唔想行，咁咪直接返屋企自煮，慳錢又減肥

元氣好多兩公婆帶住個細路入去食 睇到都眼火爆
仲有東海堂我見佢做8折

中咗tp-link
Ching 有冇router 介紹,我電腦白痴一個

去食野之前一定check左黃店地圖先

鑽石山元氣
成班垃圾

Me 2,夜晚通常大快活 or 屋企附近小店

仲有淘寶

屌真係好多推住個b入去食既家庭

我都唔明

放工都係返屋企食最好

吊，聖安娜又咪係美心嘅，憨尻

老麥其實好難戒
平 開得夜 周圍都有
本身仲要 冇對手

咪就係哩班偽黃 果少少付出都唔去做 仲話要民主自由 明信藍店都照去食 正一含家產

其實有冇一個替代藍店嘅黃店list?
尤其係多人幫襯嘅幾間eg Starbucks 元氣 茶樓etc

一間藍幾間黃咁整張文宣會易宣傳啲

Eg 勿去美心大家樂 請去大快活

(Sor for being伸手黨)

係咩？聖安娜唔係同OK一個老細咩？

便利店叮嘢食？

吊你，咁𨶙多都冇得食，移民好

返屋企食杯麵啦

骨氣呀

麥當勞推出全新「蕃茄蛋豬扒飽」

連登仔D 骨氣, 食得架?

入面啲cm全部都係不了

一早罷食左！

聖安娜都一樣藍無藍出面咁解

真係不了就POST 都唔出, 現實肯定狗衝

吉野家依家折壟到要每張單都印個廿五蚊細嘔飯 coupon

骨氣

真係好多人食元氣

而家食飯時間又可以睇下港豬們的午餐了

早幾日facebook見到麥當勞特價
睇留言嗰度成堆黃絲頭像嘅tag埋自己朋友話一齊食

其實越來越多人做緊

俾啲堅持！

已經做咗好耐

罷唔到鐵，起碼都罷狗鐵入面的商店啦

真心想問到底大家樂點解係藍

其實呢堆快餐店咁垃圾點解仲咁多人食 香港人真係食開屎定覺得佢地真係好食?

唔得，因為唔可以阻住大仙搞high table

邊個Hall 快啲自己出黎道歉
利申 Goop 見到

麥記都唔係話特別平
係咁不如食Mos Burger
日本肉

除左老麥 其他都同意

有時返工做通頂
冇得簡得麥
除左咁都唔會食

好波!!!!!!!

我個女好鍾意食，但係有成兩個月冇食過

其實我好掛住軟殼蟹同辣味三文魚

偽黃

Mos原來係用日本肉？
屌以後趁佢未收工買定一堆返公司

我以前個個星期最少食一次 而家都戒咗～
趁呢個機會發掘下其他壽司店啦

繼續推廣。
而家依賴科技(app 、電子地圖）等去獲取資訊。
唔方便中老年人用都係一個問題。

何不食肉糜
Mos burger貴成倍

你唔能夠期待全世界都係同路人
做好自己算啦

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

Push
支持黃色經濟圈 你我有份

中立，藍絲會食

Facebook 見到好多人留言飲奶昔

重點係連登宣傳唔夠 要散播出公海
最好係後生仔女群入面

有時好撚想影低班撚樣 擺上網

唔係仲幫襯下話

整個網
影低擺上去
比人睇下有邊啲仆街仲幫襯

其實⋯
係鍾

好食咪食囉

Lm

坦白講藍綠絲真係唔少人

可能幫襯嘅係佢地呢

街鋪既 幫佢喺地下噴返個藍~

我介唔撚到每朝果杯MAC CAFE , 細鋪都唔就腳

出黎遊行d人仲講緊cctvb劇情
旁邊叫緊口號

而家要20

貴左咁多

唔準再食呀

G

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 還眼 被自殺 第二槍 緊急法

大家一齊從改變身邊既人開始

最低成本既抗爭
大家都做到
唔好話無用，睇下優品同福臨個成績表就知，係真係有用既。

仲有茶狼日日仲大把人飲
唔知啲人係咪仲未知係美心

咪戇鳩啦

抵屌

飯卷都唔好買M記喇
好心做壞事

其實都唔係姐 反而真係睇得出黃店好多間都要排隊 跟隊跟得好開心

仲食黃店食肥左添

証明藍絲多過黃絲

就算炑八唔係藍 我都唔撚食
食過一次翻唔到轉頭
因為真係好撚好撚難食

對唔住
我午餐燒味飯 夜晚M記
啲錢用哂去gear發夢
m記嗰價錢有邊間餐廳代替到
長期keep住喉嚨痛同成面暗瘡
好在戴口罩可以講少啲野同遮暗瘡

唔係全部但係大部份都係
日本和牛漢堡
單買一個包廿幾$30都有
同麥當勞加咗價差唔多

講真
我自問都真係超級和理非個d黎
和平遊行會出黎但唔會上前線 封路前就走
但杯葛藍店 港鐵 文宣呢d我都真係盡量做到足
由場運動開始到而家成日都講兄弟爬山
總有自己既位置既
如果連樓主講個d咁簡單既都做唔到
你都唔好意思同人講你有份參與抗爭啦

藍到發黑既食店，沙田馬鞍山友要知

例如呢間 到今時今日都好多人食

但你點證明佢地唔係藍？

因為出左高級3文治
同高級野夾

真 食果啲都係仆街嚟

由自己做起啦

屌那星
麥最靚都係用公廁Angus
仲要好似連prime都唔係
中上環巴絲有冇深夜都介

我個到唔近老蘭翠華

咁有藍絲架嘛

香港人從來都係無骨氣,元氣日日排長龍

等元氣有得食？

KFC最平個包同M記嗰啲差唔多價，KFC啲嘢食係偏貴啲，但係平嘅都係同麥當勞差唔多，反而麥當勞俾人個印象好平，但係其實唔係最平嗰個range嘅都係30幾蚊起跳

自己煮，或者買微波爐叮嗰啲替代唔到？

我以前日日都吉野家，金拱門，大家樂呢3間輪流食，但自從要杯葛之後都無再去喇，再者已經有手足咁辛苦整左好幾個黃店app，大家試下用喇，我要班狗閪藍店執完一間又一間

Tui

6月開始全部都無幫襯
推

samegym撚表示豬柳強真係抵

我每個月平均洗$7000 出街食。
以前起碼有一半係落美心袋，呢個月開始接近$0。淨係有一日走投無路之下食咗一餐。

係

diu便利店出高級三文治

［分析post］黃絲：中立：藍絲人口比例＝6：１：３

根據民調 自認係黃嘅人係多過“中立” + 藍
而自認黃嘅人當中都有啲人話自己冇落過場

如果因為616冇出就話佢係廢老同港豬
同689話香港有650萬人支持政府有咩分別
除非你覺得616冇落場就唔算手足啦

扮日本咁
不過我食過係好食過膠盒少少
但個蛋沙律好大陣化學野味，太多人防腐同添加劑

黃店地圖裡面你個區總會有平店(around $25-$30)
搵晒佢地出黎食
假設有時真係食貴咗少少($30-$50)
之後咪食返一兩餐屋企飯，或者捱一兩餐包/麥皮/杯麵

當我見到爭鮮仲有咁多人狗衝
我真係想喊出黎

俾d骨氣得唔得

M記未必係藍，因為佢特許經營？

我剩係食m記咋 番工附近得早餐m記 最抵 冇得揀

冇食好耐了

推
不過無辦法令所有人醒
做好自己養成習慣
以後都唔食唔買唔塔唔用

有冇邊間24小時薯條漢堡包取代到老麥？

一定只食黃店

連罷食咁撚簡單都做唔到，唔好再叫革命叫口號，你班人唔配！
難為前線手足拎埋條命出黎同你地搏，你轉個頭係到嘆冷氣食藍店！

喺重慶食緊咖哩

6月尾月之後真係冇食過，希望其他同路人一齊的起心肝我地得嫁！真係可以做到

唔幫襯黃店食啲唔表態嘅鋪好過藍店啦
唔食m記可以食mos burger
唔食吉野家可以食藤屋
奶茶就更多選擇

果啲扮黃拎道德高地姐

無

身份有好多人戴口罩但照食美心m記
我都唔知點解會咁

係 仲以為我錯感 好大化學味

聖安娜d野咪又係大陸做
食大班好過

軟殼蟹同辣三文魚呢兩樣又真係元氣整得最好食
連千両都唔夠佢好食

不過我都會堅持唔食

非也，睇睇標籤，真係落左好多化學野
E字頭果d全部都係化學野， 好似係
E282係麵包防腐劑

慳慳埋埋都要還架

M記咁唔健康

已經冇食過

罷食要先集中幾間，太多好難有好快既效果。所以繼續罷食富林，吉野家，紅磡冰室，美心。等佢地執粒再針對其家藍店。

得罪講句 淨係識po ig講我好嬲嬲但無出過黎我無當過係手足
想講仲有堆自稱係淺黃但係乜都唔會幫手呢班仲衰過藍絲 同达哥一直在關注有咩分別？

爭鮮係藍咩

幫我推

[和理非行動post]星期四感謝日，比個任務大家！

冇諗過最大嘅藍店之一係八達通咩？就算初初唔方便，都要轉軚唔好再用八達通啦！

党鐵佔八達通八成股份，我哋係咪仲要日日嘟咭嘟得咁爽？

m記好難唔食 窮阿屌

分化手足？我地中意一邊屌一邊食呀
一邊食老麥一邊上連登屌人食藍店

仲有人唔知m記變咗中資

咁我寧願買條生命麵包隊晒佢算

勁多學生去食元氣

最諷刺係真係會有人坐喺元氣入面食野，拎部手提電腦放喺枱面睇住直播屌狗...喂大佬啊，班手足響出面打緊仗，你地咁樣好意思?

推
就算唔計黃藍
M記根本都唔係乜好嘢

樓主太睇得起香港人

日日實行緊

無可能一次過罷食全部藍店
先針對幾間（例如富臨、美心、吉野家）
這樣效果才是最大